<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Sơn Lưu Blog</title><link>https://sonlhcsuit.github.io/post/</link><description>Recent content in Posts on Sơn Lưu Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 18 Apr 2021 00:17:35 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://sonlhcsuit.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Functions</title><link>https://sonlhcsuit.github.io/p/function/</link><pubDate>Sun, 18 Apr 2021 00:17:35 +0700</pubDate><guid>https://sonlhcsuit.github.io/p/function/</guid><description>Function Function là một khái niệm quan trọng trong nhiều ngôn ngữ lập trình bậc cao. Theo định nghĩa từ toán học thì function là những expression, rules,laws được sử dụng để định nghĩa những relation giữa nhiều dependant variables (biến độc lập). Nói một cách khó hiểu hơn, là một mapping (ánh xạ) từ một giá trị ở miền giá trị này sang một giá trị khác ở miền giá trị khác.</description></item><item><title>Variable</title><link>https://sonlhcsuit.github.io/p/variable/</link><pubDate>Mon, 12 Apr 2021 19:01:17 +0700</pubDate><guid>https://sonlhcsuit.github.io/p/variable/</guid><description>Variable Biến là một khái niệm rất quan trọng trong nhiều ngôn ngữ lập trình, được sử dụng để lưu trữ cá giá trị. Chúng ta có thể gán một giá trị cho một biến, khi nào cần giá trị (số, chuỗi, etc) thì gọi tên biến thay vì giá trị, các interpreter, compiler truy xuất đến giá trị đã được gán vào biến khi thực hiện việc tính toán thay cho chúng ta.</description></item><item><title>Event Bubbling &amp; Capturing</title><link>https://sonlhcsuit.github.io/p/event-bubbles/</link><pubDate>Wed, 31 Mar 2021 11:14:24 +0700</pubDate><guid>https://sonlhcsuit.github.io/p/event-bubbles/</guid><description>Khi xử lý với Event thông qua DOM ở trong Javascript, cần phải hiểu một chút kỹ càng về cách các event hoạt động. Mỗi khi một event được trigger, bắt đầu thực thi listener thì cùng lúc cũng có nhiều listener được kích hoạt cùng lúc. Có các cơ chế để trình duyệt thực hiện những listener theo một thứ tự xác định. Các cơ chế cơ bản đó là bubble &amp;amp; capturing.</description></item><item><title>Valentine Trang</title><link>https://sonlhcsuit.github.io/p/valentine-trang/</link><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 01:17:31 +0700</pubDate><guid>https://sonlhcsuit.github.io/p/valentine-trang/</guid><description>Hôm nay cũng như bao hôm khác, sẽ là một ngày chủ nhật thật đẹp với bầu trời xanh của thành phố quen thuộc.
Mới vừa bước ra công ty sau một ngày chủ nhật mệt mỏi, lái trên đường về dọc kênh Nhiêu Lộc - Thị Nghè. Đang trên đường mà cứ thả hồn vào trời mây, việc lái xe thì nhường lại cho tay chân với phản xạ cơ bản.</description></item></channel></rss>